{
  "Object has no attribute '{}'": "객체에 '{}' 속성이 없습니다",
  "Invalid JSON: {}": "유효하지 않은 JSON: {}",
  "JSON input should be string, bytes or bytearray": "JSON 입력은 문자열, 바이트 또는 바이트 배열이어야 합니다",
  "Cannot check `{}` when validating from json, use a JsonOrPython validator instead": "JSON에서 유효성 검사 시 `{}`를 확인할 수 없습니다. 대신 JsonOrPython 유효성 검사기를 사용하세요",
  "Recursion error - cyclic reference detected": "재귀 오류 - 순환 참조가 감지되었습니다",
  "Field required": "필수 필드입니다",
  "Field is frozen": "필드가 고정되어 있습니다",
  "Instance is frozen": "인스턴스가 고정되어 있습니다",
  "Extra inputs are not permitted": "추가 입력은 허용되지 않습니다",
  "Keys should be strings": "키는 문자열이어야 합니다",
  "Error extracting attribute: {}": "속성 추출 오류: {}",
  "Input should be a valid dictionary or instance of {}": "입력은 유효한 딕셔너리 또는 {}의 인스턴스여야 합니다",
  "Input should be a valid dictionary or object to extract fields from": "입력은 유효한 딕셔너리 또는 필드를 추출할 수 있는 객체여야 합니다",
  "Input should be a dictionary or an instance of {}": "입력은 딕셔너리 또는 {}의 인스턴스여야 합니다",
  "Input should be an instance of {}": "입력은 {}의 인스턴스여야 합니다",
  "Input should be None": "입력은 None이어야 합니다",
  "Input should be greater than {}": "입력은 {}보다 커야 합니다",
  "Input should be greater than or equal to {}": "입력은 {} 이상이어야 합니다",
  "Input should be less than {}": "입력은 {}보다 작아야 합니다",
  "Input should be less than or equal to {}": "입력은 {} 이하여야 합니다",
  "Input should be a multiple of {}": "입력은 {}의 배수여야 합니다",
  "Input should be a finite number": "입력은 유한한 숫자여야 합니다",
  "Input should be iterable": "입력은 반복 가능해야 합니다",
  "Error iterating over object, error: {}": "객체 반복 오류, 오류: {}",
  "Input should be a valid string": "입력은 유효한 문자열이어야 합니다",
  "Input should be a string, not an instance of a subclass of str": "입력은 문자열이어야 하며, str의 하위 클래스 인스턴스가 아니어야 합니다",
  "Input should be a valid string, unable to parse raw data as a unicode string": "입력은 유효한 문자열이어야 합니다. 원시 데이터를 유니코드 문자열로 파싱할 수 없습니다",
  "String should have at least {}": "문자열은 최소 {}이어야 합니다",
  "String should have at most {}": "문자열은 최대 {}이어야 합니다",
  "String should match pattern '{}'": "문자열은 패턴 '{}'과 일치해야 합니다",
  "Input should be {}": "입력은 {}이어야 합니다",
  "Input should be a valid dictionary": "입력은 유효한 딕셔너리여야 합니다",
  "Input should be a valid mapping, error: {}": "입력은 유효한 매핑이어야 합니다, 오류: {}",
  "Input should be a valid list": "입력은 유효한 리스트여야 합니다",
  "Input should be a valid tuple": "입력은 유효한 튜플이어야 합니다",
  "Input should be a valid set": "입력은 유효한 세트여야 합니다",
  "Input should be a valid boolean": "입력은 유효한 불리언이어야 합니다",
  "Input should be a valid boolean, unable to interpret input": "입력은 유효한 불리언이어야 합니다. 입력을 해석할 수 없습니다",
  "Input should be a valid integer": "입력은 유효한 정수여야 합니다",
  "Input should be a valid integer, unable to parse string as an integer": "입력은 유효한 정수여야 합니다. 문자열을 정수로 파싱할 수 없습니다",
  "Unable to parse input string as an integer, exceeded maximum size": "입력 문자열을 정수로 파싱할 수 없습니다. 최대 크기를 초과했습니다",
  "Input should be a valid integer, got a number with a fractional part": "입력은 유효한 정수여야 합니다. 소수 부분이 있는 숫자를 받았습니다",
  "Input should be a valid number": "입력은 유효한 숫자여야 합니다",
  "Input should be a valid number, unable to parse string as a number": "입력은 유효한 숫자여야 합니다. 문자열을 숫자로 파싱할 수 없습니다",
  "Input should be a valid bytes": "입력은 유효한 바이트여야 합니다",
  "Data should have at least {}": "데이터는 최소 {}이어야 합니다",
  "Data should have at most {}": "데이터는 최대 {}이어야 합니다",
  "Data should be valid {}": "데이터는 유효한 {}이어야 합니다",
  "Value error, {}": "값 오류, {}",
  "Assertion failed, {}": "어설션 실패, {}",
  "Input should be a valid date": "입력은 유효한 날짜여야 합니다",
  "Input should be a valid date in the format YYYY-MM-DD, {}": "입력은 YYYY-MM-DD 형식의 유효한 날짜여야 합니다, {}",
  "Input should be a valid date or datetime, {}": "입력은 유효한 날짜 또는 datetime이어야 합니다, {}",
  "Datetimes provided to dates should have zero time - e.g. be exact dates": "날짜에 제공된 datetime은 시간이 0이어야 합니다 - 즉, 정확한 날짜여야 합니다",
  "Date should be in the past": "날짜는 과거여야 합니다",
  "Date should be in the future": "날짜는 미래여야 합니다",
  "Input should be a valid time": "입력은 유효한 시간이어야 합니다",
  "Input should be in a valid time format, {}": "입력은 유효한 시간 형식이어야 합니다, {}",
  "Input should be a valid datetime": "입력은 유효한 datetime이어야 합니다",
  "Input should be a valid datetime, {}": "입력은 유효한 datetime이어야 합니다, {}",
  "Invalid datetime object, got {}": "유효하지 않은 datetime 객체, {} 받음",
  "Input should be a valid datetime or date, {}": "입력은 유효한 datetime 또는 날짜여야 합니다, {}",
  "Input should be in the past": "입력은 과거여야 합니다",
  "Input should be in the future": "입력은 미래여야 합니다",
  "Input should not have timezone info": "입력에 시간대 정보가 없어야 합니다",
  "Input should have timezone info": "입력에 시간대 정보가 있어야 합니다",
  "Timezone offset of {}": "시간대 오프셋 {}",
  "Input should be a valid timedelta": "입력은 유효한 timedelta여야 합니다",
  "Input should be a valid timedelta, {}": "입력은 유효한 timedelta여야 합니다, {}",
  "Input should be a valid frozenset": "입력은 유효한 frozenset이어야 합니다",
  "Input should be a subclass of {}": "입력은 {}의 서브클래스여야 합니다",
  "Input should be callable": "입력은 호출 가능해야 합니다",
  "Input tag '{}": "입력 태그 '{}",
  "Unable to extract tag using discriminator {}": "판별자 {}를 사용하여 태그를 추출할 수 없습니다",
  "Arguments must be a tuple, list or a dictionary": "인수는 튜플, 리스트 또는 딕셔너리여야 합니다",
  "Missing required argument": "필수 인수가 누락되었습니다",
  "Unexpected keyword argument": "예기치 않은 키워드 인수",
  "Missing required keyword only argument": "필수 키워드 전용 인수가 누락되었습니다",
  "Unexpected positional argument": "예기치 않은 위치 인수",
  "Missing required positional only argument": "필수 위치 전용 인수가 누락되었습니다",
  "Got multiple values for argument": "인수에 대해 여러 값을 받았습니다",
  "URL input should be a string or URL": "URL 입력은 문자열 또는 URL이어야 합니다",
  "Input should be a valid URL, {}": "입력은 유효한 URL이어야 합니다, {}",
  "Input violated strict URL syntax rules, {}": "입력이 엄격한 URL 구문 규칙을 위반했습니다, {}",
  "URL should have at most {}": "URL은 최대 {}이어야 합니다",
  "URL scheme should be {}": "URL 스킴은 {}이어야 합니다",
  "UUID input should be a string, bytes or UUID object": "UUID 입력은 문자열, 바이트 또는 UUID 객체여야 합니다",
  "Input should be a valid UUID, {}": "입력은 유효한 UUID여야 합니다, {}",
  "UUID version {} expected": "UUID 버전 {} 예상",
  "Decimal input should be an integer, float, string or Decimal object": "10진수 입력은 정수, 부동 소수점, 문자열 또는 Decimal 객체여야 합니다",
  "Input should be a valid decimal": "입력은 유효한 10진수여야 합니다",
  "Decimal input should have no more than {} in total": "10진수 입력의 전체 자릿수는 {}를 초과할 수 없습니다",
  "Decimal input should have no more than {}": "10진수 입력은 {}를 초과할 수 없습니다",
  "Decimal input should have no more than {} before the decimal point": "10진수 입력의 소수점 앞 자릿수는 {}를 초과할 수 없습니다",
  "Input should be a valid python complex object, a number, or a valid complex string following the rules at https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex": "입력은 유효한 Python complex 객체, 숫자 또는 https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex의 규칙을 따르는 유효한 complex 문자열이어야 합니다",
  "Input should be a valid complex string following the rules at https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex": "입력은 https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex의 규칙을 따르는 유효한 complex 문자열이어야 합니다"
}
